{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_074155",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024773",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "북평(北坪)"
    },
    "text": "江原道東海市にあった旧地名。北坪の地名由来は1631年(仁祖9)、ここにあるチョンチョン(箭川)を中心に北側を北坪、南をパクゴク(璞谷)に分けたことから出た。したがって、北坪はチョンチョンの北側の広い野という意味を持つ。1738年(英祖14)北坪を二つに分けて北上面(北上面)ㆍブクハ面(北下面)として、パクゴク面は絹、(見下面)に替えた。後にギョンハミョンをブーレット(見朴面)に替えたが、1914年の行政区域の改編の時、これらの3面を合わせてブクサムミョン(北三面)に統廃合させ、三陟(サムチョク)の管轄に置いた。1945年北坪邑に昇格し、1980年に東海市ができて、ムクホウプと合わせた。北坪は、付近の豊富な無煙炭と石灰石を利用して早くからカーバイト製鉄工業が起き、工業都市の面貌を備えた。さらに、1961年、嶺東線が開通し、江陵と三陟(サムチョク)を連結する交通の要地となり、地域開発が活発に行われた。1980年北坪港1段階事業が完成され、1986年に月の部屋(達芳)ダムが完成され、工業用水を簡単に得ることができるようになっており、今後の工業都市として発展されるのだ。中央線と太白線の電車化事業が北坪までつながるので、この地域の豊富な水産物と地下資源などを輸送するのに役立った。1986年北坪港を東海(トンへ)港に改称し、日本の東海岸地域に対する門戸としての役割をするだろうだ。1979年の地方工業開発奨励地区に指定された後、社会間接資本投資に力点を置いて開発している。",
    "QA": [
        {
            "question": "北坪の旧地名は何ですか？",
            "answer": "北坪の旧地名は箭川でした。"
        },
        {
            "question": "北坪の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "北坪の地名の由来は、1631年に箭川を中心に北側を北坪、南を璞谷に分けたことから出ました。"
        },
        {
            "question": "北坪はどのような意味を持つ地名ですか？",
            "answer": "北坪は箭川の北側の広い野という意味を持つ地名です。"
        },
        {
            "question": "北坪は何面に分けられましたか？",
            "answer": "北坪は1738年に二つに分けられて北上面と北下面になりました。"
        },
        {
            "question": "北坪はどのような産業が盛んでしたか？",
            "answer": "北坪は無煙炭と石灰石を利用したカーバイト製鉄工業が盛んでした。"
        },
        {
            "question": "北坪港の完成年はいつですか？",
            "answer": "北坪港の1段階事業は1980年に完成されました。"
        },
        {
            "question": "北坪港は後に何に改称されましたか？",
            "answer": "北坪港は1986年に東海港に改称されました。"
        },
        {
            "question": "北坪港はどのような役割を担っていますか？",
            "answer": "東海岸地域への門戸としての役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "北坪はどのような開発が行われましたか？",
            "answer": "北坪では地域開発が活発に行われ、工業都市として発展してきました。"
        },
        {
            "question": "北坪はどのような交通の要地ですか？",
            "answer": "北坪は嶺東線の開通により、江陵と三陟を連結する交通の要地となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 469,
        "QA": 327
    }
}